\chapter{Conclusão}

Em virtude dos resultados, pode-se perceber que o controlador analógico convertido para o domínio discreto não possui exatamente as mesmas características do controlador discreto, ele necessita de um período de amostragem 4 menor para compensar o atraso atrelado a aproximação do método de conversão por ZOH. Entretanto, ambos os controladores estão dentro da faixa de valores da especificação desejada.

Dito isso, é de fundamental importância compreender os efeitos desses métodos. Já que a mudança dos coeficientes das funções de transferência implicam em diferentes limites de operação para o microcontrolador, que pode ou não os suportar. Logo, para um projeto satisfatório é de interesse do projetista adicionar margens aos coeficientes do seu projeto e avaliar os limites dos controladores digitais disponíveis.